\task{
	Докажите, что если $n_{12}$ показатель для преломления из среды $1$ в среду $2$, а $n_{13}$~---
    показатель преломления из среды $1$ в среду $3$, то показатель преломления из среды 2 в среду 3 равен
    $n_{23} = n_{13} / n_{12}$.
}

\taskpic{
    Пусть свет отражается от вогнутого сферического зеркала, выполненного в виде полусферы радиуса
    $R$. Выведите закон отражения света для этого случая при распространении света от точки $\mathbf{A}$
    к точке $\mathbf{B}$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[very thick, perpinterface] (0, 0) arc (0:-180:1cm);
        \draw (0, 0) node[above] {$\mathbf{B}$};
        \draw (-2, 0) node[above] {$\mathbf{A}$};
    \end{tikzpicture}
}

\task{
    Рассмотрим преломление луча на сферической стеклянной поверхности. Для простоты будем рассматривать
    только те лучи, которые пересекают ось линзы под маленьким углом. Докажите, что $$\frac{1}{a} +
    \frac{n}{b} = \frac{n - 1}{R},$$ где $n$~---~показатель преломления стекла, $a$~---~расстояние от
    точечного источника до поверхности, $b$~---~расстояние от изображения точечного источника до
    поверхности, $R$~---~радиус сферической поверхности.
}
